歐盟成員唯一撐加泰 斯洛文尼亞：支持民族自決

Ljubljana, 27 October - Commenting on the Catalan parliament declaring independence and the Senate of Spain subsequently deciding to temporarily strip Catalonia of its autonomy, the Foreign Ministry reiterated its position in saying that it advocated the right of nations for self-determination, which must be expressed and executed democratically.

Slovenia will recognise independent Catalonia, says deputy leader of Slovenian SD party

仲有蘇格蘭

科索沃呢?

自己都係南斯拉夫獨立出黎

蘇格蘭自己唔係歐盟成員

Statement on Catalonia

External Affairs Secretary comments.

Speaking following events in Catalonia today, Cabinet Secretary for Culture, Tourism and External Affairs Fiona Hyslop said:

"We understand and respect the position of the Catalan Government. While Spain has the right to oppose independence, the people of Catalonia must have the ability to determine their own future. Today’s Declaration of Independence came about only after repeated calls for dialogue were refused.

"Now, more than ever, the priority of all those who consider themselves friends and allies of Spain should be to encourage a process of dialogue to find a way forward that respects democracy and the rule of law. The imposition of direct rule cannot be the solution and should be of concern to democrats everywhere.

"The European Union has a political and moral responsibility to support dialogue to identify how the situation can be resolved peacefully and democratically.”

可能係世界第一個邦交國